電子煙比傳統煙草嘅禍害少95%

英國公共健康（官方機構）在2015發表報告，指出電子煙比傳統煙草嘅禍害少95%。香港D無知傳媒（例如毒果），鳩吹到D禍害仲大過傳統煙草，真係收皮啦！都唔知點做新聞，定係唔識在網上揾下資料先做新聞。

英國政府嘅報告同專家嘅意見：

BBC有關電子煙嘅節目：

就算唔識英文，都可以睇下中文嘅相關報導：

電子煙比傳統煙草安全得多（英國癌症研究）：

電子煙有效幫助戒煙嘅研究：

下次見到有人在街上食電子煙，唔洗大驚小怪，好似驚會中毒咁！

死煙鏟

最驚係舊電會過熱爆炸姐

理撚得你乜野煙 總之煙鏟死全家

蘋果新聞只係黎智英既個人立場報紙

反i瘋 反同性戀

你無親戚朋友食煙嘅，我代你咒死佢地好唔好

我一定會

英國研究你都信？

on9 盲反

用安全嘅電係唔會嘅，親身試過short circuit，舊電好快就斷路壞咗唔用得

之前有個post
入面d人討論淘寶買電子煙油

香港係邊度買

認真想討論
咁其實食電子煙有咩益處？

唔通信你？你讀過幾多書同有關嘅教授比？
當然唔食開煙就唔好試，我唔鼓勵人無啦啦去食電子煙。

如果你唔食開煙嘅，就唔好試啦！我係比較緊電子煙同傳統煙草。

我覺得無話益唔益處
鐘意咪食

通常淘寶買，香港比較貴，有D可以貴淘寶幾倍

實際上兩樣有害 點解唔屌得

煙鏟死全家

其實我個人覺得電子煙同煙草根本食落去係兩種野黎

“兩害取其輕”聽過嗎？

我就讚成電子煙既
老老實實傳統煙有幾撚毒關我撚事咩
吐出黎啲二手煙咪撚影響到我咪得

好撚認同 其實仲好過水煙 啲人啲思想都好落後

呢個肯定，因為電子煙無咗最毒嘅焦油同一氧化碳，不過真係戒到煙，戒完身體機能係好咗

煙鏟就係煙鏟啦
你縮係屋企自己食我唔care,
你出街做火車頭就影響人

好難怪，英國嘅研究報告都反映咗呢個錯嘅睇法

Lesser evil可取不可吹奏呀, 領過嘢重未知死, 呢個post都會backfire

我出街都會企埋垃圾桶隔離食，唔想影響太多人

一刀切刑事化咪冇王管囉禁禁禁

1. 而家唔係講你一個
2. 好多垃圾桶喺正路口要道一樣好多人
3. 政府要做嘅係整吸煙室同劃吸煙區

毒過傳統煙草既係mic既電子煙

屌得咁on9咪屌你先囉

電子煙啲味有啲好似食緊水果咁

至少唔似傳統煙臭到仆街先

啱啊

戇鳩仔

自己收埋食好啦，咪撚周街食

如果可以刑事化，香港晨早無咗煙仔賣啦。煙油都無得禁，煙油裡面嘅主要成分係用來整甜味劑、化妝品、甚至藥物，例如哮喘藥

香港一講煙就批鬥架啦
文革之後都無乜點進步過

DSE 通識題：如果咁答，只能當係「誤導青少年吸電子煙」嘅原因之一。

vaping 係支那人發明

其實電子煙會比傳統煙油食多好多啖

我成日在屋企食，我D FD來都聞唔到任何臭味，反而有D糖果味

笑咗
Retake揀呢題

其實水煙 同 電子煙 有咩分別

唔食一定最好

煙草商打壓電子煙是常識吧

例子：大麻

足球夠係啦 中國足球好勁咩

整色整水
食就食 唔食就唔撚食啦
自欺欺人

煙草商都同時開拓緊呢門生意，希望可以箍番住班客繼續賺錢

電子煙有d 好撚大煙

英國研究
post已完

本身原全唔食煙
電子煙真係兩樣野
食左成三年
真係鐘意食唔同煙油既味
唔食又唔會有穩一定要食
自己真係好好鐘意vaping

Vaping is the future
And the future is now

同意架，例如唔飲可樂一定健康過飲可樂，唔飲酒一定健康過飲酒，唔食薯片一定健康過食薯片，少鹽少糖少油好過多鹽多糖多油，唔賭錢一定好過賭錢。。。你有邊樣未衰過吖！

其實我只係食咗4個幾月，要叫一聲巴打

除左最後一樣，前面個幾樣會影響到人 ？

英國研究
中國製造
南韓起源
台灣報導

煙剷仆街啦

好，快d死，死快d

你有糖尿病/肝病/腎病/心臟病，影唔影響到屋企人呢？

可以選擇唔理你，由鳩你死

煙就冇得避

咁為左叫d人唔食冰我叫佢去對草？

咁台灣個班一聽到大麻就話人毒蟲有咩分別

當無得避要食2手煙，你係咪鍾意吸有大量致癌物質嘅傳統2手煙多D呢？不如你叫正苦禁哂所有煙咯，睇下做唔做到？

我個陣諗住戒煙轉食電子煙，但真係完全代替唔到，吸風咁既樣

連一排煙膽都未食完就放棄左

無焦油同化學物，尼古丁本身會成癮但最大既害處同致癌物係焦油同化學物質
尼古丁本身唔算係直接致癌物質

你不如叫“真膠王“啦，咁膠嘅比喻都攞出來講

你係未開頭果支唔好
比左個唔好經驗你 ?
用d大煙大口感再搵隻
鐘意食既味有尼古丁既煙油
可能你個觀感會好D

巴打都算有認識，當然過量尼古丁對身體都係有損害嘅，始終唔食好過食。

死煙鏟搵食一舊屎同食兩舊屎既藉口, 強迫人地食二手煙, 對人有害就係仆街啦, 自己食咪係屋企食囉, 你要影響你自己屋企人係你既事, 依加你係影響無辜既人, 屋企人都唔係一定要比你迫去吸d 二手煙, 佢地大可以踢你出街, 佢地接受可能係愛你, 唔等於一切, 我地全世界既人冇義務去接受你.

其實真係2樣野黎
啲人2樣都未食過
見電子煙都係有個煙字就成堆反曬枱
電子煙啲煙明明水汽黎
食電子煙都係食個感覺姐
噴煙霧個感覺

利申 2樣都食過 但無呢個習慣

其實佢應該慢慢減煙仔量會比較好D，畢竟係需要有個適應期。

We are the vape family
衣家食都冇攪咁多野，純方便食算所以用緊tank算
smok 個tfv8 baby RTA 加rx200 三電
狂食成日都大把電

洗多左錢去買唔同煙油試就真

恭喜巴打無煙癮，唔食一定好過食

電子煙可以話完無煙草味
鍾意煙草味既基本上唔會鍾意電子煙
我反而係鍾意有尼古丁個種剌激感
可惜香港唔比

有冇兩樣都食過既巴打講下感覺上有乜分別

同埋買錯左支扯煙個陣個頭著藍燈既應該買返著紅燈既好睇d,似燒煙

我呢幾個月都洗多咗去電子煙，仲多過食真煙，不過戒咗真煙就健康咗，跑半馬都無問題，今朝仲去咗踩4個鐘頭越野車，我未攰但同我一齊踩嘅鬼佬成日要透下。成個連登有幾多人唔食煙但體能好過我呢

至少噴出黎既係霧無有害物質先 好過真煙好多啦

如果食無尼古丁既煙油
你會覺得似打煙炮向度噴有香味既煙

煙草就食開會覺得香，一般人覺得臭

其實分別都幾大，因為無咗焦油同一氧化碳，所以味道好唔同，唔會有缺氧暈一暈嘅感覺，其實好多時食煙都係手癮同心癮，有健康D嘅代替品梗係用啦

英國研究

唔可以確定完全無害，但起碼一定無真煙咁毒都好吖

我vape之後戒咗煙，聞到人地食煙都會覺得臭

呢個真

好
唔該
順便咒埋你同你屋企人

vape有無post
我唔食煙但對vape有D興趣

多鳩餘 根本2回事黎
vape得少少味落條脷度 0入肺
含煙個d 就應該轉既無謂製造多於2手煙

你親戚朋友食煙嘅死全家誅九族啦
幫咗你啦，唔洗唔該，我自己就無呢個需要

連登search “vape"就有啦

始終可以唔食就梗係唔食最好

好多傻鳩

IQOS點睇

用既係鋰電池
手機都一樣

我有個唔食煙既frd
平時係佢隔離食煙
都屌鳩我d煙臭

早排轉左食電子煙
佢話咁未幾好
仲幾清新

其實係唔同嘅鋰電池，IMR可以出20A以上電流，通常用在大耗電嘅工具（例如電鑽），一般電筒鋰電池唔用得

agger
最好全部煙剷轉哂食電子煙
電子煙至少唔臭
毒唔毒死班煙剷唔撚關我事

有兩個女性FD上過我屋企，話聞唔到任何臭味，佢地都好憎人食煙嘅

我都agger
我食咗電子煙都覺得真煙臭

食電子煙後
同老婆打車輪都爽d呀

電子煙都有尼古丁？
咁其實電子煙同傳統既煙食起黎有咩唔同？

理撚得你邊到研究，連登仔淨係信自己心嗰套

利申：前用家

逼人食二手煙既全家不得好死

可以有尼古丁，分量仲可以超過真煙，不過香港唔比賣有尼古丁嘅煙油。電子煙嘅煙味同真煙幾唔同，無咗焦油同燃燒產生嘅物質，無咗臭味，不過都有煙油生產商製造似煙味嘅煙油。

你派膠都派得專業啲，得業餘水平就唔好講咁多野

以SONY VTC4為例 (High Discharge Current battery)有低內阻所以低發熱(W=I^2R)又因為低阻內可以保持長時間高電流放電都能夠保持到rated電容量 高放電效能特性 壞處係低rated 電容量
話就話鋰電池家庭 但大家之間都有好多分別

你咁叻，你派比我睇咯，揾幾個專業研究，話電子煙毒過真煙，我都係睇下。

old news is so exciting

好少人會由食煙轉去食電子煙
但係好多小學雞MK仔會由唔食煙 變成為左扮威威而食電子煙

死緊，好正

食緊

咪係 梗係 應該 最好 一定 永遠 要信大陸硏究喇

屌你老母 on99

你真係偉大，連小學雞MK仔都去理，一係你係社工，一係你係同黨

聽人講電子煙毒過真煙喎

究竟要坐左幾多年 脫節左幾落先講得岀
Google下都懶

祝你百病纏身 長命百歲

小學雞詛咒人係無用嘅，有本事就攞D research result出來話食電子煙毒過真煙啦

由真煙轉電子煙係好
但你唔好幻想其他人可以接受你喺條街度大搖大擺咁食
至少你噴出嚟d煙一定唔係新鮮空氣

自己有食但都只會哩埋食
呢d又唔係咩健康嗜好
我都唔明你推廣嚟做乜
圍內傾下咪算囉

好 快撚啲添

其實梗係唔食好過食啦，我絕對唔係推廣電子煙，係希望食緊真煙嘅人知道，好多證據證明食電子煙係安全過真煙，可以幫助戒煙。而且越多人食，對於電子煙嘅研究就會越多。果D所謂測試，我有興趣hkbu攞咗咩煙油，用咩設備測試，如果係果D格仔鋪買嘅垃圾，就唔好同我食開嘅煙油同設備相提並論。

死開D啦 屌你老母

輕又點 點解要食煙？
一樣有味

你快d食多d

你食就食啦打乜野飛機 我話知你食咩 同我企開啲

電子煙嘅禍害黎來自於電子煙本身嘅重金屬會透過吸煙呢個過程進入身體

換句話講
你買枝冇重金屬成份嘅電子煙係唔傷身

係咩？邊個研究得出嘅結論？如果我用不銹鋼嘅煙具有無問題？咁我係咪都唔應該用不銹鋼嘅器具煮食呢？

我都係實事求是，不過有D人真係唔識Google，尤其係唔慣用Google嘅煌蟲，唔好怪佢地

笑英國學術研究唔掂果D，好心你地睜開眼睇下香港同強國有幾多叻人安排子女去英國留學先啦，唔好好似孽瘤咁葡萄人地

引哂班短視無知撚出段
所以我先話係香港街頭vape慘過食兩舊屎

利申：戒煙成功既vaper, 食唔返紙煙覺得好撚臭

對於唔食煙嘅人，你話食乜柒煙佢地都會屌，所以我唔太介意佢地，亦唔希望佢地會學食煙。我呢個post係比食煙嘅人睇，等佢地多一個戒煙方法，好似我同你咁

非煙民憎煙民唔係因為煙有幾毒, 而係二手煙陣味煩到我。
你唔噴二手煙出黎, 你食山埃落肚都唔撚關我事啦

用另一種尼古丁製品去代替傳統煙係叫戒咩
尼古丁本身都係致癌物黎

食煙既全部死哂就好

擺埋D報告出來你唔睇就話尼古丁致癌，典型香港人

真係屌你都費事
要講幾多次smoke同vape係兩回事黎
報告又唔睇 文又唔爬就出黎吠
仆街死哂佢就岩

尼古丁會上癮，但係唔會致癌，焦油先係致癌物

咁你一定好憎BBC

你不如搵D電子煙毒過真煙嘅報告比我睇好過啦

無知群眾係佔大多數
佢地根本唔願意理解大麻係咪毒品，電子煙係咪煙草
要吸收咁多知識咁麻煩唔好搞到佢地
大家感覺唔好一野ban晒咪唔洗煩

好心啦
浸大真係唔怕俾人笑架咩

不如BAN埋唔比BBQ，唔比炸嘢食，唔比煎，淨係可以蒸或者熱水煮熟D嘢食啦，廚房D油煙都好易引起肺癌架，BBQ燒焦咗嘅嘢致癌成分仲高過真煙，唔知你有無食過呢？

煙草會有煙草味
我本身都食都無果d味
主要你岩岩食完先會大煙味
其實唔會室內食都ok
另外真煙衝擊感會重d同苦味d

電子煙就基本唔臭
有好多唔同既味
我比較好水果味
食完成間屋都香

食左電子煙我個人食少左煙
有2-3個星期無買過真煙
食煙果種痰多即刻無哂

其實我一直覺煙臭

問題係你買唔買到有良心嘅電子煙先 尤其強國貨
都唔知吸咩化學品入去

轉食電子煙真係痰都少咗好多，仲飲多好多清水，因為感覺易口乾。有甜味嘅水都飲少咗，覺得飲暖暖地嘅清水最舒服

香港賣嘅大部分都係美國貨

D人鬼識英文咩
中文都懶得睇啦

係呀你死先呀

就係你呢d咁煩既人
無犯法點解唔得
咁嬌生慣養買個氧氣筒出街呀

識英文嘅鬼佬都有40%+嘅人有誤解，所以先要寫個post比大家認識下

發覺唔食煙既人
真係好自私

一係就叫你唔好食，戒左佢

連登仔就唔洗講啦，咩死全家都講得出。

你見唔見我地食煙既人咒唔食煙既人死全家丫

多唔多見到身邊既人明明唔食煙，我地迫佢食丫

總括來講，唔食煙既人都係自撚私

你又唔可以咁講，我都體諒佢地嘅想法，唔食煙嘅人同食煙嘅人永遠對立，我篇嘢亦都唔係以佢地為對象。。。所以唔理佢地咪得咯

日本出產電子煙應該掂

d煙多到火燭咁

你就真係憨撚鳩鳩

唔戴套一定舒服過戴

大陸出品嘅電子煙設備其實都唔差，不過電池我都唔敢幫襯大陸

推下先

電子煙對煙剷黎講真係個幾好既替代品
btw以前試過隻朱古力味種感覺好怪

其實唔同機出來嘅味都唔同，而且煙油咁多口味，煙剷實搵到一隻味食住來戒煙

尼古丁會致癌嗎？

吸煙致癌嘅主因係焦油同其他燃燒時產生嘅物質（例如一氧化碳），不過都有用老鼠實驗嘅研究顯示，尼古丁係會有間接嘅致癌影響，例如：
- 促進細胞增長（包括正常細胞同癌細胞）
- 啟動不正常細胞生長可能
- 抑制免疫系統對抗癌細胞嘅能力
- 減弱藥物對癌症治療嘅效果
資料來源：

對比起焦油同其他燃燒時產生嘅物質，尼古丁致癌嘅影響只係好輕微，如果係嚴重，美國FDA早就ban咗戒煙貼啦。我相信食BBQ、油炸食物、加工食物所吸收嘅致癌物質，會比尼古丁多，咁你食唔食呢D嘢呢？

以下嘅網站話尼古丁唔會致癌，呢D都係立場比較中立嘅網站：

飲可樂飲到糖尿病要打針食葯。你去私家睇？去公立睇已經係納稅人錢啦。

有本事咪叫政府全城禁煙。已經搞到人地食飯無煙食。點解唔可以開番啲可吸煙嘅餐廳？一定大把人去

本身條街上面你吸嘅已經吾係新鮮空氣。除非你住西貢，山頂，樹林